歷史上係咪真係有鬼谷子呢個人？？

聽講古人中最勁

樓主係唔係陳雲膠

我咩都聽嫁喎

問東你就答西

唔想承認國師粉

縱橫家的鼻祖是鬼谷子。縱橫家的代表人物有公孫衍、張儀、蘇秦（其中蘇秦、張儀二人為同門師兄弟，同屬鬼谷子門生）。
即係六國用合縱嘅方式聯合， 秦國用連環計打散佢地，都係鬼谷子嗰派